支唔支持安樂死

我阿嫲差唔多十年前已經老人癡呆
佢啲仔女冇時間由朝到黑睇住佢，驚佢自己走落街唔識返屋企，於是送咗佢去住老人院，住到而家

幾年間嘅老人癡呆情況越嚟越嚴重，佢腦入面仲認唔認得人我就唔知，總之佢表面已經唔識比反應，又唔識講野，真係癡癡呆呆咁
食野淨係可以食啲漿糊狀嘅野，要人餵

到近年加埋佢糖尿病，成日有時要住醫院，早排住咗一排
呢排又發燒入醫院

最慘係佢仔女又堅持午晚都要去探佢
個個唔得閒都要格硬搵人去
有時要人山長水遠轉n程車一日去兩次

唔係而家嫌辛苦先咁講，但佢都冇意識，冇自理能力，咩都做唔到，日日只可以瞓喺床瞓覺，瞓醒被餵食完啲難食糊又繼續瞓
到底咁樣生存仲有咩意思？？？
唔講咩享樂主義啦，當一個人咩都做唔到，真係迫佢繼續維持生命表癥就係好咩？？

支持

負皮係咩意思

十卜

唔會支持唔會反對 條命係自己 應該有權決定自己命運
話條命係天父比果d耶撚死開

???

啲病到唔識講野，渾渾噩噩嘅人，邊度識自己決定
雖然咁樣要由邊個幫佢決定，點界定佢條命係咪唔值得繼續生存，有好多爭議

但我始終覺得佢冇意識，咁辛苦吊住條命，不如安樂死

咁因為生命冇希望而跳樓嗰啲又唔叫做安樂死啦
精神上嘅病，抑鬱嗰啲，我覺得唔可以等佢地安樂死，變相助長自殺

所謂安樂死應該只適用於真係病到冇得醫嘅人，再加埋醫生確診

喱啲case都唔會畀你安樂殮囉

咁又唔同呀
生理上有末期cancer嗰啲真係冇可能好返
心理上就未必冇可能

咩意思

好多國家都傾緊，甚至實行緊安樂死
遲早都會到香港
大家要諗定自己立場

成日諗第時我愛既屋企人走晒 我自己都可以安樂死就好

搞清楚自殺、死同安樂死先啦

根本係人權

反而唔明點解個個都有生仔嘅權利

同意自己有選擇生死嘅權利，包括自殺

但安樂死爭議在於有時要由病人家屬/醫生代替病人自己作決定，但我都認為生命唔係最高價值，當一條人命已經冇意義(當然點先係有意義又可以拗一餐)，咁就應該比佢去死

支持
做緊醫院工，每日見好多老人家吊住條命，有啲好小小，仲出到聲話自己好辛苦想死，叫醫生唔好救佢
但係因為佢啲仔女唔捨得，或者做唔出個個決定，就要個醫生繼續醫
仲有更加多係長期無醒過，靠日日打針吊水保住條命，一開始都好d，仔女會黎探，到後期就日日得個菲傭係坐係床隔離玩手機
一打開張被成陣屎尿味，用酒精綿抹一下佢地個身諗住消消毒抽血，屌成張黃色既，個身幾萬年無抹過咁，毫無尊嚴

啱
每日都唔知幾多垂死阿伯阿婆喺醫院瞓到傻
呢啲case
病人自己辛苦，照顧佢嘅人辛苦，醫護人員又辛苦，難聽啲講又霸住啲床位

無奈社會啲人比所謂道德同光環箍住
啲仔女唔想揹起無情不孝嘅罪名
有啲人又懶有道德咁覺得生命至高無尚不應隨便捨棄
安樂死有排都落實唔到

支持 差不多日日都見到新閒有60幾歲以上 有身體病患嘅公公婆婆跳樓 唔係好辛苦都唔行呢一步

去醫院行一轉就知咩叫生不如死
毫無意識不特止，仲要承受一大埋醫療程序去吊住條命
例如抽痰、插胃喉，插尿喉，抽血etc